{
    "question": "Jika 5/x-7 &gt; 7/x+5, maka...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5/ x-7 &gt; 7/x+5\u00a0<br>5x+25/(x-7)(x+5) &gt; 7x-49/(x-7)(x+5)\u00a0<br>5x+25 &gt; 7x-49\u00a0<br>25+49 &gt; 7x - 5x\u00a0<br>74 &gt; 2x\u00a0<br>37 &gt; x\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-fxx2-gxx-2-dan-hxx1-tentukan-nilai-fogoh-968",
            "question": "Diketahui f(x)=x2, g(x)=x-2, dan h(x)=x+1. tentukan nilai (fogoh) (x)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "g (h(x)) = (x+1) - 2 = x + 1 - 2 = x - 1<br>f ( g\u00a0o\u00a0h ) =\u00a0\u00a0(x-1)\u00b2 = x\u00b2 - 2x + 1<br><br>Jadi (f o g o h) = x\u00b2 - 2x +1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temukan-contoh-penerapan-matriks-dalam-ilmu-komputerbidang-ilmu-567",
            "question": "temukan contoh penerapan matriks dalam ilmu komputer,bidang ilmu fisika,kimia,dan teknologi informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya akan menjawab pertanyaan anda!<br>matriks ialah kelompok bilangan yang disusun dalam suatu jajaran berbentuk persegi/ persegi panjang yang terdiri atas baris\" dan kolom kolom<br><br>jadi guna matriks itu banayak\u00a0<br><br>ilmu komputer : matriks sangat berguna untuk microsoft exel\u00a0<br>matematika \u00a0 \u00a0: berguna untuk menggunakan determinan dan invers dalam \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0menyelesaikan sistem persamaan linear dua variabel.\u00a0<br>kimia : matriks beguna untuk tabel dterminan pd sebuah unsur utama dan transisi bilangan oksidasi\u00a0<br>fisika : menentukan elemen elektron pd struktur atom :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-kelipatan-3-antara-400-dan-500-adalah-503",
            "question": "Jumlah bilangan kelipatan 3 antara 400 dan 500 adalah .. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bilangan itu adalah : 402, 405, 408, ....., 498 <br>\na = 402, b = 3 <br><br>\nUn = a + (n - 1)b <br>\n498 = 402 + (n - 1)3 <br>\n498 = 402 + 3n - 3 <br>\n498 = 399 + 3n <br>\n3n = 498 - 399 <br>\n3n = 99 <br>\nn= 33 <br><br>\nSn = 1/2 n (a + Un) <br>\n.....= 1/2 x 33 x (402 + 498) <br>\n.....= 16,5 x 900 <br>\nSn = 14.850\u00a0<br><br>seoga membantu ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x-dan-y-memenuhi-xy-yx-52-dan-x-3y-1-maka-5x-5y-887",
            "question": "Jika x dan y memenuhi x/y + y/x = 5/2 dan x - 3y = 1    maka 5x + 5y = ...\r\n\r\na. -15 atau -3\r\nb. -3 atau -3/5\r\nc. -3 atau 15\r\nd. 3 atau 3/5\r\ne. 3 atau 15\r\n\r\nYang ini ada jawabannya sesuai objektif di atas gak? tolong kasih tau caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{x}{y} + \\frac{y}{x} =  \\frac{5}{2}  [/tex]<br>x - 3y = 1 ==&gt; x = 1 + 3y....1<br><br>[tex] \\frac{x^{2} + y^{2}}{xy} =  \\frac{5}{2}  [/tex]<br>x\u00b2 + y\u00b2 =\u00a0 5.......2<br>xy = 2.......3<br><br>subs 1 ke 3<br>x = 1 + 3y<br>(1 + 3y)y = 2<br>y + 3y\u00b2 = 2<br>3y\u00b2 + y - 2 = 0<br>(3y - 2)(y + 1) = 0<br>3y - 2 = 0 atau y + 1 = 0<br>y = [tex] \\frac{2}{3} [/tex] atau y = -1<br>untuk y = [tex] \\frac{2}{3} [/tex] <br>xy = 2<br>x.[tex] \\frac{2}{3} [/tex] = 2<br>x = 3<br><br>untuk y = -1<br>xy = 2<br>x.(-1) = 2<br>x = -2<br><br>5x + 5y = 5(x +y).. kalo ngambil x = -2 dan y = -1 didapat nilai -15<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-jenis-mesin-penggiling-padi-digunakan-untuk-menggiling-s-772",
            "question": "Dua buah jenis mesin penggiling padi digunakan untuk menggiling satu peti padi. untuk menggiling satu peti padi, mesin jenis pertama lebih cepat 1/2 jan dari mesin jenis kedua. sementara jika kedua mesin digunakan sekaligus, dapat menggiling satu peti padi selama 6 jam.    a. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis pertama untuk menggiling satu peti padi\r\nb. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis kedua untuk menggiling satu peti padi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal<br>penggiling pertama=a<br>penggiling kedua=b<br>a lebih cepat1/2jam dari b, maka<br>a=b - 1/2 =&gt;a-b=1/2<br>adan b secara bersama 6 jam, maka<br>a + b = 6<br><br>a - b = 1/2 ditambah a + b =\u00a0 6<br><span>hasilnya 2a = 2 1/4\u00a0</span><br>maka lama yang dibutuhkan a 2 1/4 jam<br><br>a + b = 6<br>2 1/4 + b = 6<br>b= 3 3/4 jam<br><span>maka yang lama yang dibutuhkan b 3 1/4 jam<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-magga-dan-apel-75-buah-jika-perbandingan-78-banyak-buah-a-560",
            "question": "Jumlah Magga dan Apel 75 Buah jika perbandingan 7:8 Banyak Buah Apel adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya mangga=35<br>apel=40<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mangga = m<br>Apel = a<br>\u00a0<br>m + a = 75<br>\u00a0m : a\u00a0= 7 : 8\u00a0<br>\u00a0Apel = 8/7 x \u00a075\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085 , 71 \u00a0 ( dibulatkan )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 86\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumpukan-beberapa-lembar-kertas-dipotong-menjadi-2-bagian-yang-sa-340",
            "question": "tumpukan beberapa lembar kertas dipotong menjadi 2 bagian yang sama. kemudian, kertas tersebut ditumpuk dan dipotong lagi menjadi 2 bagian, begitu seterusnya. pada potongan yang ketiga jumlah kertas menjadi 160 lembar. banyak kertas pada potongan yang ketujuh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Barisan dan Deret<br>Kelas : 2 SMA/XI SMA<br><br>Pembahasan :<br><br>Misalkan ada n tumpukan kertas.<br>Potongan 1 = 2n<br>Potongan 2 = 4n<br>Potongan 3 = 8n<br><br>Sehingga:<br>8n = 160<br>n = 160/8 <br>\u00a0 \u00a0=\u00a020<br><br>Maka, potongan ketujuh adalah :<br><span>U\u2087 =\u00a02\u2077.n <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 128\u00a0.\u00a020 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2.560 lembar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-invers-dari-fx-3x-7-2x-5-adalah-394",
            "question": "Fungsi invers dari f(x) = (3x + 7) / (2x - 5) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>y = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>3x + 7 = 2xy - 5y<br>3x - 2xy = -5y - 7<br>x(3 - 2y) = -5y - 7<br>x = [tex] \\frac{-5y - 7}{3 - 2y} [/tex]<br><br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = [tex] \\frac{-5x - 7}{3 - 2x} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-log-3-a-dan-3-log-2-b-maka-nilai-6-log-10-575",
            "question": "5 log 3 = a dan 3 log 2 = b maka nilai 6 log 10 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan 3 : <br>3\u00a0log 10 / 3 log 6\u00a0<br>3 log 2 + 3 log 5 / 3\u00a0log 2 + 3\u00a0log 3<br>b + 1/a / b + 1 (penyebut dan pembilang sma2 di kali a agr tdak ad pecahan)<br>ab + 1 / ab + a<br>(silahkan cek kembali)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diket :\u00a0<br>5 log 3 = a<br>3 log 2 =\u00a0b<br>Dit:\u00a0<br>6 log 10 ...?<br>jawab :<br>langkah pertama kita gabungkan persamaan a dan b menjadi persamaan ab\u00a0:<br>ab =\u00a05 log 3 x 3 log 2\u00a0<br>ab = 5 log 2<br>kemudian berdasarkan sifat logaritma, nah untuk mempermudah bilangan pokoknya disamakan dengan ab,menjadi bilpok 5<br>6 log 10 = 5 log 10 \u00f7 5 log 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 log 2 + 5 log 5 \u00f7 5 log 2 + 5 log 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= ab + 1 \u00f7<u></u> ab + a<br><br>apabila ada salah harap di benarkan ya,masih awam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-perhatikan-jam-berapa-kali-kah-1-hari-terbentuk-sudut-787",
            "question": "Jika kita perhatikan jam, berapa kali kah 1 hari terbentuk sudut sudut dibawah ini    a. 90 derajat = ?\r\nb. 180 derajat = ?\r\nc. 30 derajat = ?\r\nd. 120 derajat = ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jam = 360\u02da<br>90\u02da = 360/90\u00a0= 4<br>180\u02da = 360/180 = 2<br>30\u02da = 360/30 = 12<br>120\u02da = 360/120 = 3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.4<br>b.12<br>c.2<br>d.3<br>terimakasih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}